理性討論 621之失敗 624 625亦大機會失敗

首先聲明 本人69 611 612都有發過夢 算係半勇武立場（視情況 如612覺得要衝；其他情況為後勤）

非問責追究 統粹想搞清焦點所在 同理性討論下 絕對明白兄弟爬山 各位辛苦

想講下621既行動： 621本身圍政總 但政府採取避同拖既政策 直接宣布政總罷工
（係呢個背景下 已經想帶出個問題 其實若果我地失去左目標 而且政府罷左工 我地係咪應該唔好當日行動呢 可以不消耗得黎影響到政總運作 有如警方對大學既白色恐怖）

其後決定圍警總 但太多缺點 例如目標係臨時決定 背後成效唔明顯 而警方亦借此預備清場但先造一弱勢形象 企圖分化我地民意

此舉宜加諗返 我地確實失左民心（有人指責 尤其中立派以及 中年人士）而我地得到啲咩呢 係無！ 我地掉雞蛋 既無實質作用同時亦造左個唔好既形象比媒體 同時使得中立派既指責 不信任 以及下次行動既支持率下降 同憂慮

除左發洩之用實無實質既結果 我想大家搞清個焦點：我地既四大訴求（不提林鄭下台因林鄭在任反而能成無牙老虎 下台亦非真正重要）

我眼見目前有好多 624 625 圍狗總行動

但要清楚 我地唔係要同班狗鬥！！！ 係要撤回同釋放義士 唔係再去送頭（圍狗總即可懷疑搶槍之類 宜加既狗權要用呢樣野做你唔難） 尤其咁多呢啲無焦點無目的既行動 確實會帶黎政治疲勞 會有幾多人響應？

同時 係呢啲無政府重大活動既日子去 佢可以大條道理唔撚柒理你 你咪圍囉屌 我再造弱勢 令你地自行離去同時媒體再發功分化你地

未來行動既重點係咪應該放係佢一定要正面回應既日子 同埋有清晰議題目標既時間呢 例如：626 627 71

626有大台號召 同時係G20前表達民意 亦可向律政處施壓
627為其後續

71本身有固定人數遊行 集結和理非力量 再加71佢無得話我cancel曬啲野唔回應你 又有中央既人落黎

反思認為自己設deadline再去係無意義 政府可唔理你 令你衝既目標都無 而且比機會佢造勢 我地應該結合佢無得唔回應既時間同重大議題去號召人手

歡迎理性討論

如果行動係為左爭取民心
咁去做義工啦清潔街道啦

希望大家可以睇完再理性討論（尤其號召民眾既人）

要屌都希望睇完先屌

岩岩開錯台重開左 先自膠

重點係 有民心先有人數 有人數先做到野
例如 200萬人上街 如果有10萬肯留低 唔衝既要清場班狗都難清你啦

既然你都知有10萬人肯留低就得
你要凝聚既應該係依10萬人既民心
只要確保果190萬人既大部分唔調轉槍頭
我地就會贏
依家要做既係激返起果10萬人既意志呀

我同意你講呢點
但不停既零星行動 會令果班人會攰甚至有機被捕少左人
同時 例如我同我身邊某啲朋友都覺得 我地係呢啲行動搵唔到個定位 多左呢類活動反而有種政治疲勞出黎
同埋 模糊左焦點
所以先覺得要結合重要時間點同議題
等政府無得避 同時有重大議題同可見成效 自然就有人肯出黎

等？香港人就最唔等得
一個議題可以等幾日都攤凍晒
明日大嶼夠最重要啦
一定要反對啦
你睇下之前多唔多人出黎？
傳訊工作係要炒熱個議題
有行動先有得炒
議題一攤凍左
唔好話10萬人
我夠膽講得幾千人出黎呀

612,621基本上係同一班人嚟，69,616個d 只係民意嚟，你都唔洗諗佢地會咁多人出嚟同你玩，所以624,625都會係同一班人
唔出嚟行動， 啲人只會淡忘，繼續做一成不變嘅泛民派
出嚟行動，喂大佬，e+咁多彈藥係身，各樣醜聞，全部都 出師有名，你唔行動做多d 子彈比文宣組？
係，的確會有人會開始反感，但呢樣係輿論戰嘅一環嚟，要話比你知，我地只針對政府，我地目的一直冇變，而人地啲輿論攻擊，就只可以用輿論反擊
我地唔出動，政府贏，我地出動，至少重有啲啲機會，記住重點唔在於行動成唔成功，係在於消耗對方士氣，輿論戰同保持熱度

又係你 係咁話失敗
點解你會覺得621係失敗 淨係話行動升級已經嚇到政總罷工
之後圍警總嘅途中又陸續癱瘓幾個政府大樓
我敢講如果冇圍警總，嗰日嘅遊擊式癱瘓政府大樓絕對唔會咁順利

同埋嗰日係講到明行動升級 set好晒deadline比晒時間，係出師有名
如果當日因為政總罷工你就唔出，咁你估你之後嘅行動有冇人理？
想一齊爬山嘅兄弟會唔會覺得被出賣？熱度減退？
唔通你想621咩都唔做，等政府冷處理然後慢慢消磨軍心？

而且621並唔係咩都得唔到 成件事係零受傷 流血 被捕 淨係呢點已經值得鼓舞
除咗挫警隊士氣外仲領悟咗新嘅抗爭模式之外
仲將重新將焦點對準撤回暴動定性同釋放義士

其實令我覺得攰嘅係，每次有人搞起左行動之後，都會有一堆人出黎用唔同原因講：不如唔好做住，再諗諗先。
其實由頭到尾做野嘅大多數都係同一堆人，唔好期望透過民意再搵到好大班新血加入。為左民意而係咁ban行動只會令現有嘅參與者覺得好攰，心諗你地到底想拖到幾時先做野。試下唔好未做就話失敗，斷定啲行動無實質作用啦。
努力搞好自己想做嘅，自然會有人睇到。再或者分工，靠落區、文宣等等去解釋都好。
另外其實本身就預打長期戰，行動密啲都好正常。要休息嘅可以休息，有心有力嘅繼續接力就ok，真係唔係下下要求全人類出現。亦都無得每個行動都計到大多數人都出到先搞。

唔需要再爭論呢一點，雨革時嘈過好多，已經證明左邊一面係失敗。
如果616由100萬變到得10萬，後面既日子邊有得依家咁繼續鬥，見政府出醜。除非你唔係想贏，淨係想自己爽。

雨革輸既原因唔係失左90萬人既民心呀
係好多前線既人俾左好多希望想去升級
班泛民大佬叫晒啲人出黎
不斷話升級
結果無左件事
次次行動未衝之前
前線手足已經俾黑警打俾黑警拉
之後搞到依班前線既人都唔再出黎
雨革失去既係大家團結既心
所以之後先有本土派出現

本土派雨革後出現？你嗰時係咪未開始留意政治？
升級係有升到，旺角金鐘都搞過。如果民心所向，928同612唔洗特登講定做乜都會做得成大事，中期重佔mk都仲做到。相反民意散左，咪雨革最後期咁囉，搞乜都死。
呢樣當年嘈到個個po都係，今日唔好再講呢d喇，結果已經驗證左。

有升級過圍多啲地方就當升級呀？
本土派同焦土派兩個詞語
一定係雨革後先興起依點唔洗拗
所謂民意散左係連後期金鐘都無乜人再出去
啲勇武寧願留守旺角
都廢事去和理非既金鐘俾人篤灰
之後佔旺同佔金鐘變左兩股分歧既勢力
成個反政府勢力既潰散
先係雨革失敗既重點
而唔係你所講既主流民意
不過你要活係自己既勃論當中真係幫你唔到
你地再咁搞落去好肯定會同雨革一樣
幫行動派寧願焦土都唔再出黎

本土派初型係搶奶粉，舊登登報蝗蟲開始，雨革前已經有陳雲，熱普城，呢d係歷史唔係立場問題。
只係到選舉距地轉軚搞永續基本法，冇再認本土。

升級淨係圍因爲人小，武力差距做唔到嘢，法國佬咪撞過閘囉，重有再前小小，羊子舉成日牌話夜晚衝，最後拉鐵馬，冇人響應比狗打到仆街，冇人跟因爲冇人撐囉，呢d都係示威者之間既民意，點解mk第一次拆有幾萬人重佔，第二次冇，咪民意囉。再後面衝政總都唔講，就算612咁多人，俾你做將軍指揮，距開槍，你都衝唔到。

我知你有你既立場，但如果為支持論點，講d唔係事實既嘢，真係冇意思，個個話你講贏又點，跟住做咪收皮。我都話除非你唔係為件事，係為想發洩，可能你嗰時仲未留意政治，搞錯左啦。

咁請問你依段野除左想表達你對歷史既認識之外，係咪想表達衝突係無用，做多啲和理非既野
例如街站、send長輩圖俾廢老等
要重掌民意先有用呢？
（仲有你都無提到勇武派係金鐘點樣俾和理非篤灰）
咁你慢慢做啦
等到G20過左
一定大把義士被黑警清算
到時候我焦土都唔投俾左膠泛民呀

係兩樣都要做，今次好多人借鏡左上次教訓，衝都要有腦，警總冇人衝因爲個個有腦，唔係淨諗住升級升級升級上左腦，真係以為輸因爲升唔夠。

和理非都吸左上次篤灰經驗，依家咪學精左唔篤囉，勇武都好多有教訓聰明左，兩邊都係要民意先搞到，同要互幫，如果唔係有民意，你得幾百人點圍稅局警總啊，影得哂樣幾年逐個屋企拉都冇人理，好似魚蛋咁。

依段說話我認同既
所以如果今日真係搞唔成
就要諗下點解星期五出黎班人唔再出黎
個原因我傾向覺得唔關主流民意事
因為星期五出黎果班一定唔只係中間派啦
一定係深黃至黃果批

搞唔成除左主流民心 黃果枇都有意念既
我就係眼見自己同啲朋友（星期五有出）覺得
太多集會太散亂 無目的性 而且未必認同咁樣有效
所以一開頭先提出集中火力搞幾日 結合重大議題 目的 同時間咁
不過我覺得各有各做 呢啲少人出 但都做到你地講既野既